蘋果Siri被曝涉嫌洩露用戶隱私

蘋果Siri被曝涉嫌洩露用戶隱私

--
據國外媒體報導，蘋果僱用承包商讓他們收聽Siri的對話錄音。一名前承包商透露，它的
員工意外聽到了用戶的私人生活錄音，包括醫生的預約、地址，甚至潛在的毒品交易。

根據該承包商的說法，Siri的互動內容會發送給它的員工，然後員工會聽錄音，並被要求
根據各種因素對其評分，比如Siri被激活是否因為用戶的誤觸，又或者Siri的回答是否有
用。

蘋果在錄音過程以及誰聽錄音的問題上並不是很透明。它並沒有明確表示有其他人在聽這
些錄音，而且無論它為此做出何種說明，都很可能深藏在隱私政策裡，因而Siri用戶很可
能看不到。蘋果在其隱私頁面上指出，“幫助他們識別你的發音和提供更好的回答，某些
信息會發送到使用加密協議的蘋果服務器，比如你的名字，聯繫人，你收聽的音樂，和搜
索記錄，”但它並沒有提到人類工作者會收聽和分析那些數據。

蘋果在給《衛報》的一份聲明中承認，“Siri的一小部分詢問請求會被分析，目的在於改
進Siri的功能。用戶的Siri請求沒有與用戶的蘋果賬號關聯在一起。Siri的回答在安全的
設施中進行分析，所有的審查員都有義務遵守蘋果嚴格的保密要求。”該公司還指出，在
這種機制下被分析的Siri日常互動佔比不到1%。

事實上，人工收聽語音助手的錄音並不是什麼新聞——亞馬遜(Alexa)和谷歌(Google
Assistant)都被發現有類似的行為，它們讓實際的人類工作人員收聽對話錄音，以便更好
地改進語音助手。這不無道理：智能助手顯然不能分辨出誤觸和真實詢問之間的區別，任
何使用過智能助手的人都能告訴你，在它們目前的發展階段，誤觸仍然非常非常普遍。

但就這三家公司而言，直到最近外界才清楚它們是在多大程度上監聽了用戶。

蘋果的相關活動可能更令人擔憂，原因有幾點，如蘋果產品無處不在。亞馬遜的Alexa主
要局限於智能音箱，谷歌Google Assistant局限於智能音箱和手機，而Siri還存在於蘋果
廣受歡迎的Apple Watch。該款手錶每時每刻都在數百萬人的手腕上。此外，Apple Watch
上的Siri會在用戶抬起手腕的任何時候激活，而不僅僅是當它認為聽到了“嘿，Siri”這
個喚醒詞的時候激活。

消息人士稱，隨著蘋果產品日益深入越來越多人的生活，已經有一些非常私人的用戶對話
錄音傳到為蘋果工作的陌生人耳中：“有無數的實例記錄私人醫生和病人之間的討論、商
業交易、犯罪交易、性接觸等私人內容。在聽到這些錄音的同時，那些人還會看到包括位
置、聯繫方式、應用程序數據在內的用戶數據。”

此外，亞馬遜和谷歌均允許用戶選擇自己的錄音不被用於部分用途，但蘋果並沒有提供類
似的隱私保護選項，除了完全禁用Siri以外。這種做法吃相很難看，畢竟蘋果一直以來都
將隱私保護作為一大賣點，將自己標榜為一家以穀歌和亞馬遜沒有做到的方式保護你的數
據的公司。蘋果等於是隱晦地告訴消費者，“要想讓一個陌生人聽不到他們無意中觸發的
Siri錄音，讓自己安心的唯一方法就是完全停止使用Siri”。這實際上是一家聲稱高度重
視隱私保護的公司在傳遞出一種矛盾的信號。

除非完全停止使用Siri，否則Siri用戶除了在iPhone和HomePod上小心翼翼地說話(除非公
眾的壓力迫使蘋果增加了一個“跳出”選項)之外，很可能無法避免這個問題。不過，這
也很好地提醒了你，當你同意使用這些產品時，你往往要放棄比你想像的要多的隱私。

剩係負皮ifan

聽撚埋我講都detect得咁差
執咗佢啦垃圾果

siri自動錄哂啲dirty talk

好尊重私隱果班idog disable咗siri 未?

咁bixby呢？

睇完結論
蘋果唔知邊個唔知幾時由唔知邊度唔知點樣拎到唔知邊個唔知幾多唔知乜嘢

總之蘋果唔安全

完

they have the record of everything you said

OK

Siri Privacy Setting

Google就係

咪一鳩樣.jpeg

完全唔一樣，之前google爆果單有比較過，apple 係會cut到認唔到邊個user先review,google 唔會,有講地址有講名之類全部都直接上去review

有咩方法熄左siri佢

Apple係會錄音 但唔會賣你啲資俾廣告商 google會 google係一間做廣告嘅公司
Siri 可以俾用家閂 但google 唔會可以

咁嘅情況 你自己揀

去setting 閂